<resources>
    <string name="app_name">Actividad1</string>

    // Para mostrar los titulos en SegundoActivityController
    <string name="titulo1">LA CAÍDA DEL GOBERNADOR - pág-1</string>
    <string name="titulo2">LA CAÍDA DEL GOBERNADOR - pág-2</string>
    <string name="titulo3">LA CAÍDA DEL GOBERNADOR - pág-3</string>
    <string name="titulo4">LA CAÍDA DEL GOBERNADOR - pág-4</string>

    // Para mostrar los textos en SegundoActivityController
    <string name="texto1">Retorciéndose de dolor en el suelo, Bruce Allan Cooper jadea, parpadea
e intenta recuperar el aliento. Puede oír los gruñidos primitivos,
como balbuceos, del puñado de mordedores que vienen a por él en
busca de alimento. Una voz en su cabeza le grita: «¡Muévete, imbécil
de mierda! ¡Cobarde! Pero ¡¿qué haces?!»
Bruce, un afroamericano enorme con la constitución de un alero
de la NBA, con la cabeza en forma de misil, afeitada y una sombra de
perilla, y rueda por el suelo accidentado, evitando por los pelos las
garras grises y las fauces hambrientas de una mordedora adulta a la
que le falta media cara.
Consigue protegerse mientras recorre un metro y medio o casi
dos, hasta que siente una punzada de dolor en el costado que le
incendia las costillas y se apodera de él, dejándolo paralizado en
plena agonía. Cae de espaldas, aferrándose todavía a su hacha de
incendios oxidada, cuya cabeza está cubierta de sangre, pelo humano,
y la bilis viscosa y negra que los supervivientes llaman «mierda
de caminante».
Bruce se siente desorientado durante unos instantes, le pitan los
oídos y se le ha empezado a cerrar un ojo por la hinchazón de la
nariz rota. Lleva el uniforme del ejército hecho polvo y las botas
militares embarradas de la milicia no oficial de Woodbury. Sobre él
se extiende el cielo de Georgia, un toldo bajo de nubes de un color </string>
    <string name="texto2">gris similar al del agua sucia, inclemente y desagradable para ser
abril, que se burla del hombre cuando éste lo mira: «Mira, niñato,
ahí abajo no eres más que un bicho, un gusano en el cadáver de una
tierra moribunda, un parásito que se alimenta de las sobras y las
ruinas de una raza al borde la extinción.»
De repente, tres rostros desconocidos eclipsan la visión del cielo
sobre su cabeza, como si fueran planetas oscuros que, poco a poco,
bloquean el firmamento, y todos gruñen estúpidamente como si estuvieran
borrachos, con los ojos lechosos abiertos para la eternidad.
De la boca de uno de ellos, un hombre obeso vestido con una bata de
hospital manchada, gotea una sustancia viscosa y negra que cae sobre
la mejilla de Bruce.
—¡Me cago en la putaaaaaaa!
Bruce sale de repente de su estupor con un arranque de fuerza inesperada
y se abre paso a hachazos. El filo traza un arco hacia arriba y
empala al mordedor gordo a través del tejido blando que tiene bajo la
mandíbula. La mitad inferior de la cara se le cae y una falange fibrosa
de carne muerta y cartílago brillante asciende seis metros girando por
los aires, antes de estamparse contra el suelo con un ruido sordo.
Rodando otra vez y volviendo a ponerse de pie como puede, el
hombre ejecuta un giro de 180 grados —con gran agilidad, teniendo
en cuenta su corpulencia y el terrible dolor al que está sometido— y
le rebana los músculos podridos del cuello a la otra mordedora que
va a por él. La cabeza se le cae hacia un lado, colgando por un instante
de las hebras de tejido reseco que la unen al cuerpo, antes de que
éstas se rompan y la cabeza se desplome en el suelo.
El cráneo rueda unos cuantos centímetros dejando un rastro negruzco
y sanguinolento mientras que, durante un momento insoportable,
el cuerpo permanece en pie con los brazos inertes extendidos,
impulsados por su espeluznante instinto. Hay algo metálico enrollado
a los pies de la criatura, que acaba sucumbiendo a la gravedad.
Es entonces cuando Bruce oye, amortiguado por culpa de sus maltrechos
oídos, el último sonido que esperaría escuchar tras la masacre:
el entrechocar de unos platillos. Al menos, eso es lo que consigue
identificar entre los pitidos que no le abandonan: un ruido metálico </string>
    <string name="texto3">palpitante en el cerebro que proviene de cerca. Retrocediendo con el
arma en mano y preguntándose qué será el sonido, parpadea e intenta
concentrarse en los otros mordedores que se le acercan arrastrando los
pies. Son demasiados para enfrentarse a ellos con el hacha.
Bruce se da la vuelta para huir y, de repente, choca de lleno con
alguien que le corta el paso.
—¡Eh!
Ese alguien, un hombre caucásico de cuello grueso, con un cuerpo
en forma de boca de incendios y el pelo rubio cortado al estilo
militar, profiere un grito de guerra y ataca a Bruce con una maza del
tamaño de una pata de caballo. La especie de porra con púas pasa
silbando a pocos centímetros de su nariz rota y, en un acto reflejo,
retrocede y se tropieza con sus propios pies.
Cae al suelo de forma ridícula y el impacto levanta una nube de
polvo, además de causar más ruido de platillos en la brumosa media
distancia. El hacha sale volando. El hombre del pelo del color de la
arena aprovecha la confusión para abalanzarse sobre Bruce con la maza
lista para entrar en acción. Él gruñe y se aparta de su alcance rodando
en el último momento.
La cabeza de la maza golpea el suelo con fuerza, clavándose a pocos
centímetros de la cabeza de Bruce, quien rueda para alcanzar su
arma, que ha caído a tres metros de él y yace en el polvo rojo. Coge
el hacha por el mango y, de pronto, una figura emerge de la niebla,
justo a la izquierda de Bruce, que se aparta bruscamente del mordedor
que repta hacia él con los movimientos lánguidos de un lagarto
gigante. Un líquido negro rezuma de la boca fláccida de la mujer, que
deja ver sus pequeños dientes y chasquea la mandíbula con la misma
fuerza que un reptil.
Entonces, pasa algo que devuelve a Bruce a la realidad.
La cadena que mantiene cautiva a la muerta emite un sonido metálico
cuando el monstruo la fuerza al límite. Bruce exhala un suspiro
instintivo de alivio, mientras que la muerta se agita a pocos
centímetros, intentando alcanzarle sin conseguirlo. La mordedora
emite gruñidos de frustración primitivos, pero la cadena la mantiene
a raya. A Bruce le entran ganas de hundirle los ojos con sus propias</string>
    <string name="texto4">manos y de desgarrarle a bocados el cuello a ese maldito pedazo de
carne podrida.
Bruce vuelve a escuchar ese extraño sonido, como de platillos entrechocando,
y también oye la voz del otro hombre, apenas perceptible
entre el ruido:
—Va, tío, levanta… Levanta.
Bruce reacciona, se activa, coge el hacha y se pone de pie con
cierta dificultad. Se oye el sonido de más platillos… mientras él se da
la vuelta y le propina un hachazo al otro tipo.
El filo no le acierta en la garganta a Corte Militar por los pelos,
pero le rebana el cuello alto del suéter, dejándole una raja de quince
centímetros.
—Bueno —masculla Bruce por lo bajo mientras rodea al hombre—.
¿Te ha parecido divertido?
—Así me gusta —murmura el hombre corpulento, que se llama
Gabriel Harris (o Gabe para los colegas), mientras vuelve a empuñar
la maza, que pasa silbando cerca de la cara hinchada de Bruce.
—¿No sabes hacerlo mejor? —farfulla Bruce, apartándose justo a
tiempo y rodeándolo en el sentido contrario. Arremete contra él con
el hacha. Gabe le bloquea con la porra y, alrededor de los dos contrincantes,
los monstruos siguen profiriendo sus gruñidos y balbuceantes
aullidos, forcejeando con las cadenas, hambrientos de carne
humana, frenéticos por la avidez.
Cuando se disipa la neblina polvorienta de la periferia del campo
de batalla, aparecen los restos de un circuito de carreras al aire libre.
La Pista de Carreras de los Veteranos de Woodbury es tan grande
como un campo de fútbol americano, está protegida con tela metálica
y rodeada de reliquias: fosos antiguos y pasillos oscuros y cavernosos.
Tras la malla de metal se alza en pendiente una red de asientos sostenida
por unos soportes ligeros y oxidados. En estos momentos, el lugar
está inundado por los gritos de ánimo de los habitantes de
Woodbury. Los platillos son, en realidad, los aplausos y vítores enfervorecidos
de la multitud.</string>
</resources>
